export default {
  id: 'jp_word_ms_noun_1_4_1',
  name: '일어달 명사 LV1-4 (87자 / 뜻)',
  data: [
    { question: '雰囲気', answer: ['ふんいき', '분위기'] },
    { question: '文房具', answer: ['ぶんぼうぐ', '문방구'] },
    { question: '平和', answer: ['へいわ', '평화'] },
    { question: '部屋', answer: ['へや', '방'] },
    { question: '辺', answer: ['へん', '부근'] },
    { question: '変化', answer: ['へんか', '변화'] },
    { question: '返事', answer: ['へんじ', '대답'] },
    { question: '弁当', answer: ['べんとう', '도시락'] },
    { question: '貿易', answer: ['ぼうえき', '무역'] },
    { question: 'ほお', answer: ['', '볼, 뺨'] },
    { question: '骨', answer: ['ほね', '뼈'] },
    { question: '本棚', answer: ['ほんだな', '책장'] },
    { question: '毎日', answer: ['まいにち', '매일'] },
    { question: '前', answer: ['まえ', '공간적 앞, 시간적 앞'] },
    { question: '曲がり角', answer: ['まがりかど', '길모퉁이'] },
    { question: '町', answer: ['まち', '도시 (도로에 의한 시가의 구획)'] },
    { question: '祭り', answer: ['まつり', '축제'] },
    { question: 'まま', answer: ['', '~한 채, 그대로'] },
    { question: '漫画', answer: ['まんが', '만화'] },
    { question: '見送り', answer: ['みおくり', '전송, 배웅'] },
    { question: '右', answer: ['みぎ', '오른쪽'] },
    { question: '水', answer: ['みず', '물, 찬물'] },
    { question: '店', answer: ['みせ', '가게'] },
    { question: '未定', answer: ['みてい', '미정'] },
    { question: '緑', answer: ['みどり', '녹색, 녹음'] },
    { question: '港', answer: ['みなと', '항구'] },
    { question: '南向き', answer: ['みなみむき', '남향'] },
    { question: '身振り手振り', answer: ['みぶりてぶり', '손짓발짓'] },
    { question: '耳', answer: ['みみ', '귀'] },
    { question: '未来', answer: ['みらい', '미래'] },
    { question: '皆', answer: ['みんな·みな', '다, 모두, 전부, 여러분'] },
    { question: '向き', answer: ['むき', '경향 (관심 따위가 향하는 곳)'] },
    { question: '向こう', answer: ['むこう', '건너편, 저쪽, (목적지의) 그쪽, 상대방'] },
    { question: '虫', answer: ['むし', '벌레 / 감정, 기분, 예감 / 신경질(어린아이의 경기)'] },
    { question: '息子', answer: ['むすこ', '아들'] },
    { question: '胸', answer: ['むね', '가슴'] },
    { question: '目', answer: ['め', '눈, ~째'] },
    { question: '迷惑', answer: ['めいわく', '폐, 성가심'] },
    { question: '眼鏡', answer: ['めがね', '안경'] },
    { question: '目覚まし時計', answer: ['めざましとけい', '자명종 시계'] },
    { question: '免許', answer: ['めんきょ', '면허'] },
    { question: '目次', answer: ['もくじ', '목차'] },
    { question: '屋', answer: ['や', '~가게, ~집'] },
    { question: '役', answer: ['やく', '쓸모, 소용, 도움'] },
    { question: '夜景', answer: ['やけい', '야경'] },
    { question: '火傷', answer: ['やけど', '화상'] },
    { question: '野菜', answer: ['やさい', '채소'] },
    { question: '家賃', answer: ['やちん', '집세'] },
    { question: '屋根', answer: ['やね', '지붕'] },
    { question: '山', answer: ['やま', '산 / 사물의절정 / 요행을 노리는 도박'] },
    { question: '湯', answer: ['ゆ', '뜨거운 물'] },
    { question: '夕方', answer: ['ゆうがた', '저녁 때'] },
    { question: '夕食', answer: ['ゆうしょく', '저녁 식사'] },
    { question: '郵便局', answer: ['ゆうびんきょく', '우체국'] },
    { question: '昨夜', answer: ['ゆうべ', '어젯밤'] },
    { question: '床', answer: ['ゆか', '마루'] },
    { question: '輸出', answer: ['ゆしゅつ', '수출'] },
    { question: '指', answer: ['ゆび', '손가락'] },
    { question: '夢', answer: ['ゆめ', '꿈'] },
    { question: '夜明かし', answer: ['よあかし', '밤샘, 철야'] },
    { question: '用事', answer: ['ようじ', '용무, 볼일'] },
    { question: 'ヨーロッパ', answer: ['', '유럽'] },
    { question: '横書き', answer: ['よこがき', '가로쓰기'] },
    { question: '予習', answer: ['よしゅう', '예습'] },
    { question: '予定', answer: ['よてい', '예정'] },
    { question: '来月', answer: ['らいげつ', '다음 달'] },
    { question: 'ライバル', answer: ['', '라이벌'] },
    { question: '離婚', answer: ['りこん', '이혼'] },
    { question: '理由', answer: ['りゆう', '이유'] },
    { question: '領収書·領収証', answer: ['りょうしゅうしょ·りょうしゅうしょう', '영수증'] },
    { question: '料理', answer: ['りょうり', '요리'] },
    { question: '旅館', answer: ['りょかん', '여관'] },
    { question: '旅行', answer: ['りょこう', '여행'] },
    { question: '留守', answer: ['るす', '부재중, 외출하고 집에 없음'] },
    { question: '例', answer: ['れい', '예, 예제 / 언제나, 여느 때, 평소, 늘'] },
    { question: '冷房', answer: ['れいぼう', '냉방'] },
    { question: '歴史', answer: ['れきし', '역사'] },
    { question: 'レストラン', answer: ['', '레스토랑'] },
    { question: '練習', answer: ['れんしゅう', '연습'] },
    { question: '連絡', answer: ['れんらく', '연락'] },
    { question: '廊下', answer: ['ろうか', '복도'] },
    { question: '録音', answer: ['ろくおん', '녹음'] },
    { question: 'わがまま', answer: ['', '제멋대로'] },
    { question: '若者', answer: ['わかもの', '젊은이'] },
    { question: '私', answer: ['わたし', '나, 저'] },
    { question: '割勘', answer: ['わりかん', '각자 부담, 더치페이'] },
    { question: '悪口', answer: ['わるぐち', '욕, 험담, 비방'] }
  ]
}
